\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\definecolor{pblue}{rgb}{0.13,0.13,1}
\definecolor{pgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{pred}{rgb}{0.9,0,0}
\definecolor{pgrey}{rgb}{0.46,0.45,0.48}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
% "define" Scala
\lstset{
  morekeywords={abstract,case,catch,class,def,%
    do,else,extends,false,final,finally,%
    for,if,implicit,import,match,mixin,%
    new,null,object,override,package,%
    private,protected,requires,return,sealed,%
    super,this,throw,trait,true,try,%
    type,val,var,while,with,yield},
  otherkeywords={=>,<-,<\%,<:,>:,\#,@},
  sensitive=true,
  morecomment=[l]{//},
  morecomment=[n]{/*}{*/},
  morestring=[b]",
  morestring=[b]',
  morestring=[b]""",
  showspaces=false,
  showtabs=false,
  breaklines=true,
  showstringspaces=false,
  breakatwhitespace=true,
  commentstyle=\color{pgreen},
  keywordstyle=\color{pblue},
  stringstyle=\color{pred}, 
  numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
  numbersep=5pt,
  basicstyle=\ttfamily ,
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
  basicstyle=\footnotesize,        % the size of the fonts that are used for the code
  frame=single,	                   % adds a frame around the code
  numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
  numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code
  numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
  rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  stepnumber=2,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
  title=\lstname   
}
\title{Scoperta di centri di tuple distribuiti in rete}
\author{Matteo Francia (matteo.francia2@studio.unibo.it)}
\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Questo report presenta alcune modalit\`a di scoperta (\textit{discovery}) di centri di tuple Tucson \textit{spreaded} in rete.
\end{abstract}
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Centro di tuple: definizione}
Un centro di tuple (\textit{tuple center (tc), tuple centers (tcs)}) \`e un contenitore di tuple con le seguenti caratteristiche: nome (\textit{name, n}), indirizzo (\textit{address, a}), porta (\textit{port, p}). 
\begin{lstlisting}
n@a:p
\end{lstlisting}
E' la rappresentazione breve di un tc generico. Questo concetto deve essere esteso per connettere tra loro centri di tuple diversi. Ogni centro di tuple ha un id univoco, un topic, una locazione e una informazione temporale (potenzialmente general purpose).

Un tuple center \`e quindi una tupla definita come segue
\begin{lstlisting}
(id, name, address, port, topic, location, timestamp)
\end{lstlisting}

L'informazione legata all'indirizzo non \`e di particolare rilevanza al centro di tuple stesso, quanto \`e fondamentale per lo scambio di informazioni tra tcs.

E' importante capire la semantica legata alle singole propriet\`a del centro di tuple:
\begin{itemize}
\item id: tuple center identifier (statico, non cambia nel tempo)
\begin{itemize}
\item UUID
\end{itemize}
\item n: nome del nodo (statico, non cambia nel tempo)
\begin{itemize}
\item Identificatore univoco locale
\end{itemize}
\item a: indirizzo (dinamico, pu\`o cambiare nel tempo)
\begin{itemize}
\item IP del nodo in rete (locale o remoto)
\end{itemize}
\item p: porta (statico, non cambia nel tempo)
\begin{itemize}
\item Porta universale del servizio, 20504
\end{itemize}
\item topic: (dinamico, pu\`o cambiare nel tempo)
\begin{itemize}
\item Informazione legata alla contenuto delle tuple
\end{itemize}
\item location: (dinamico, pu\`o cambiare nel tempo)
\begin{itemize}
\item Posizione geografica del centro di tuple
\end{itemize}
\item timestamp: (dinamico, pu\`o cambiare nel tempo)
\begin{itemize}
\item Informazione general purpose temporale
\end{itemize}
\end{itemize}
\section{Vicinanza: semantica}
Due centri sono vicini (neighbourg) in base a:
\begin{itemize}
\item Topic: due tcs si connettono tra loro se sono interessati allo stesso topic
\begin{itemize}
\item Fuzzy topic: \`e prevista anche la gestione di * topic
\begin{itemize}
\item \textit{*}: qualsiasi topic
\item \textit{a.*}: qualsiasi topic che specializzi il topic a
\item \textit{a}: topic specifico
\end{itemize}
Due tc sono vicini se i loro topic concidono o se uno di essi specializza l'altro:
\begin{itemize}
\item \textit{A.topic = *, B.topic = a}: A accetta B come neighborg, B rifiuta A come neighborg (poich\`e troppo generico)
\item \textit{A.topic = a.*, B.topic = a}: A accetta B come neighborg (anche se B \`e pi\`u generico rispetto ad A, le tuple non interessanti evaporeranno nel tempo), B accetta A come neighborg 
\item \textit{A.topic = a.b, B.topic = a}: A accetta B come neighborg (anche se B \`e pi\`u generico rispetto ad A, le tuple non interessanti evaporeranno nel tempo), B accetta A come neighborg 
\item \textit{A.topic = b, B.topic = a}: A non accetta B come neighborg, B non accetta A come neighborg 
\end{itemize}
\end{itemize}
\item Location: due tcs si connettono tra loro se sono "vicini" o appartenenti alla stessa "organizzazione" 
\begin{itemize}
\item In questo report non si fornisce la semantica di vicinanza e organizzazione, queste sono lasciate a sviluppi futuri
\end{itemize}
\end{itemize}


\section{Scenario}
Quando un tc \`e creato, esso non ha conoscenza riguardo all'\textit{environment} circostante, sia esso locale o remoto. I due ambienti operano secondo assunzioni differenti:
\begin{itemize}
\item LAN: ricerca di centri esistenti sulla base di broadcasting di rete 
\item Remoto: il broadcasting di informazioni non \`e disponibile in questo scenario. Un naming service \`e richiesto.
\end{itemize}
Diversi pattern di comunicazione sono possibili, alcuni di essi sono qui approfonditi. 


\section{Driver del progetto}
Le linee guida del progetto sono le seguenti:
\begin{itemize}
\item Rapid prototyping
\item Scalabilit\`a
\item Indipendenza tecnologica 
\item Supporto cloud e web dell'architettura
\end{itemize}

\section{Discovery}
Quando un centro di tuple \`e creato, con esso \`e istanziato un demone pinger, il cui compito \`e quello di indicare al sistema l'esistenza del centro di tuple stesso.
\begin{lstlisting}[caption = Astrazione del demone pinger]
while (!stop) {
	if (isAlive /*set the right condition here*/ ) {
	/* if the tc is alive then ping the server */
		ping
	} else
		failures += 1
	if (failures == retriesNumber)
		stop = true
	sleep (millisPing)
}
\end{lstlisting}
L'operazione di ping \`e implementata in due modalit\`a: 
\begin{enumerate}
\item Quando un tc (o meglio il relativo pinger \textit{discoverer}) \`e creato inizia la ricerca dei vicini esistenti: esso invia una richiesta ad un indirizzo well-known tramite cui reperire le informazioni dei tc attivi (\textit{discovered}). Discoverer raccoglie quindi tutte le informazioni utili in modo attivo
\item  Il demone pinger invia un ping broadcast \textit{stateful}, i centri attivi ricevono l'informazione e decidono se connettersi o meno al discoverer
\end{enumerate}
C'\`e una differenza sostanziale tra queste modalit\`a. Nel primo scenario \`e il tc a decidere quando ricercare i nuovi neighbourg. Nel secondo scenario il controllo \`e inverito (Hollywood Principle: "Don't call us, we'll call you")

\subsection{Scenario 1}
\begin{itemize}
\item Le interazioni di rete non sono minimizzate: per collegare due tcs almeno due interazioni sono richieste.
\begin{lstlisting}
Alice: "Is anybody in there?"
Bob: "Yes, I'm! "
Charlie : "Yes, I 'm!"
Connect Bob and Charlie to Alice
\end{lstlisting}
\item Ogni tc richiede la lista dei tcs attivi a un servizio well known
\item Semplice da realizzare
\begin{lstlisting}
class Daemon_TCNeighbours_Remote(tc: List [TupleCenter]) [...] {
  val http = [...]
  
  override def run =
    while (!isStopped) {
      tc.foreach(t => t.addNeighbour(getNeighbours(t)))
      Thread.sleep(sleepMillis)
    }

  def getNeighbours(tc: iTupleCenter): Seq[iTupleCenter] = {
    /* get request of neighbours with specified parameters */
    val json = http.sendGet([...])
    /* response deserialization */
    val list: Seq[TupleCenter] = TupleCenter.fromJsonList(json)
    list
  }
}
\end{lstlisting}
\end{itemize}

\subsection{Scenario 2}
\begin{itemize}
\item Le interazioni di rete sono minizzate: una sola interazione \`e richiesta.
\begin{lstlisting}
Alice : "Hi, I'm Alice and I want to connect"
---> Connect Alice to Bob and other interested centers
Bob : "Hi, I 'm Bob and I want to connect"
---> Connect Bob to Alice and other interested centers
\end{lstlisting}
\item Facile da realizzare
\begin{lstlisting}
class Daemon TCNeighbours LAN(tc: List [TupleCenter]) [...] {
	val serverSocket: DatagramSocket
	val receiveData: Array [Byte]
	val receivePacket : DatagramPacket

	override def run () =
		while (true) {
			/* waiting for the new tuple center */
			val ntc = getNeighbour ()
			/* add the new tuple center to existing ones */
			tc.foreach (t => t.addNeighbour(ntc))
		}
	def getNeighbour (): TupleCenter = {
		/* waiting for a ping */
		serverSocket.receive (receivePacket)
		/* ping received [............] */
	}
}
\end{lstlisting}
\end{itemize}

\section{Remote discovery}
\subsection{REST}
\begin{lstlisting}
http://www.ics.uci.edu/˜fielding/pubs/dissertation/restarchstyle.htm
\end{lstlisting}

Secondo Fielding: "REST provides a set of architectural constraints that, when applied as a whole, emphasizes scalability of component interactions, generality of interfaces, independent deployment of components, and intermediary components to reduce interaction latency, enforce security, and encapsulate legacy systems. I described the software engineering principles guiding REST and the interaction constraints chosen to retain those principles, while contrasting them to the constraints of other architectural styles."

\begin{lstlisting}
http://roy.gbiv.com/untangled/2008/REST-apis-must-be-hypertext-driven
\end{lstlisting}

REST si basa su hypertext, technologia in grado di scalare in modo efficiente e che permette di disaccoppiare client e server. Con REST, il server \`e libero di cambiare le risorse esposte purch\'e l'interfaccia rimanga la stessa. Il client necessita unicamente di conoscere l'URI iniziale. Alla luce dei fatti, REST \`e funzionale quando \`e presente \textit{Human in the loop}. Tale tecnologia consente una rapida evoluzione del server. Basandoci su queste assunzioni, l'interazione tra i componenti del sistema \`e stateless. Ogni scambio di messaggi deve contenere tutti i dati richiesti, riducendo cos\`i la complessit\`a dell'interazione. Facendo uso di tale architettura un web service RESTful \`e facile da creare.
\subsection{Perch\`e REST?}
\begin{enumerate}
\item Le interazioni remote sono basate sul protocollo HTML;
\item \textit{Technology decoupling}
	\begin{itemize}
		\item Un client bash pu\`o interagire con il servizio remoto in modo indipendente dalla sua tecnologia. Example of client written in Bash:
			\begin{lstlisting}
curl -G http://127.0.0.1:3000/tuplecenters/
[
	{
	"_id" : "94fe91bc-bd53-48ac-97bc-bc4bb218d45a",
	"name" : "d",
	"address" : "127.0.0.1",
	"port" : 20504,
	"topic" : "blabla",
	"location" : "berlin",
	"timestamp" : 1445869674458
	} ,
	[...]
]
\end{lstlisting}
	\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Document database}
\begin{lstlisting}
https://msdn.microsoft.com/en-us/magazine/hh547103.aspx
http://stackoverflow.com/questions/3856222/whats-the-attraction-of-schemaless-database-systems
\end{lstlisting}
\begin{enumerate}
\item Il termine NoSQL \`e diventato ubiquo e \textit{overused}. Esso \`e utilizzato per indicare data storage non relazionale e che quindi non richiedono SQL per accesso ai dati. Tra i target principali di tali architetture si trovano velocit\`a e scalabilit\`a. Essendo schema-less, quesi data base non sono vincolati dallo schema stesso
 
\item NoSQL \`e un'alternativa ai database relazionale, non \`e un rimpiazzo. Fattori importanti per la scelta sono: consistenza, disponibilit\`a e tolleranza al partizionamento. In sistemi complessi \`e necessario scegliere due dei tre fattori. Se la consistenza \`e il fattore principale, allora il modello relazionale rimane una scelta valida

\item La disponibilit\`a \`e un fattore di rilievo, essa \`e connessa alle performance di sistema, benchmark dimostrano che i document database sono altamente performanti. La tolleranza al partizione \`e importante per la possibilit\`a di scalabilit\`a orizzontale


\item RESTful HTTP API. I database NoSQL sono tipicamente accessibili in maniera RESTful. La connessione al database avviene tramite URI e le query sono HTTP call. MongoDB rappresenta un'eccezione. Di default esso si basa su interazioni tramite protocollo TCP nonostante API HTTP siano disponibili 

\item Incorrettamente si presume che i database non relazional siano file flat. I documenti possono contenere dati strutturati come alberi con foglie. Ogni record \`e un documento e pu\`o essere un insieme autonomo di dati

\item JSON \`e utilizzato per memorizzare dati. MongoDB fa uso di Binary JSON (BSON) in grado di eseguire serializzazione binaria. BSON \`e la rappresentazione interna dei deti, dal punto di vista della programmazione non si nota alcuna differenza. Tramite apposite librerie (GSON, ...) \`e possibile serializzare gli oggetti direttamente all'interno del database evitando l'utilizzo di object-relational mapper (ORM)

\item Possibilit\`a di applicare meccanismi Map/Reduce
\end{enumerate}
 

\subsection{MongoDB}
\begin{lstlisting}
https://www.mongodb.org/about/introduction/
http://stackoverflow.com/questions/5244437/pros-and-cons-of-mongodb
https://blog.serverdensity.com/checking-if-a-document-exists-mongodb-slow-findone-vs-find/
\end{lstlisting}

MongoDB \`e un database document-based in grado di fonire perfomance elevate, elevata disponibilit\`a e facilmente scalabile.
\begin{itemize}
\item Document Database
\begin{itemize}
\item I documenti si mappano facilmente sui tipi di dato dei linguaggi di programmazione
\item Embedded document e array riducono il bisogno dei join
\item Schemi dinamici consentono una prototipazione rapida
\end{itemize} 
\item Performance elevate
\item Elevata availability, server replicati con \textit{automatic master failover}
\item Facile scalabilit\`a, sharing automatico in grado di distribuire collezione di dati tra le macchine
\end{itemize}

\subsubsection{Vantaggi}
\begin{enumerate}
\item Schema-less, tale flessibilit\`a \`e difficile da implementare in un RDBMS
\item Scaling e autobilanciameto del carico di lavoro;
\item Autoconfigurazione di macchine repplicate (adding more machines = adding more RAM)
\item Gratis e indipendente dalla piattaforma
\item Livello di consistenza personalizzabile 
\begin{enumerate}
\item \textit{Higher performance = fire and forget inserts to MongoDB}
\item \textit{Slower performance = wait until insert has been replicated to multiple nodes}
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{Svantaggi}
\begin{enumerate}
\item Ridondanza, non sono possibili operazioni di join
\item No supporto per le transazioni, alcune operazioni atomiche sono supportate a livello di singolo documento. Nel caso in cui maccanismi map/reduce siano richiesti, architetture come Hadoop possono essere richieste
\end{enumerate}

\subsubsection{Perch\`e MongoDB?}
High availability e easy scalability non sono caratteristiche richieste al momento (in quando quello presentato \`e un prototipo), tuttavia esse potrebbe consistere nella chiave di volta per sviluppi futuri. Una base di dati schemaless \`e fortemente richiesta per lo sviluppo flessibile di prototipi incrementali.

\subsection{NODEJS}
Node.js \`e un ambiente JavaScript runtime basato su Chrome's V8 JavaScript engine. Node.js usa un modello event driven con un modello non-blocking I/O che lo rende leggero ed efficiente.
\subsubsection{Why NODEJS?}
\begin{lstlisting}
http://blog.modulus.io/top-10-reasons-to-use-node
http://www.infoworld.com/article/2975233/javascript/why-node-js-beats-java-net-for-web-mobile-iot-apps.html
https://blog.serverdensity.com/checking-if-a-document-exists-mongodb-slow-findone-vs-find/
http://www.infoworld.com/article/2883328/java/java-vs-nodejs-an-epic-battle-for-developer-mindshare.html
\end{lstlisting}
\begin{enumerate}
\item Fare pratica con JavaScript. JavaScript \`e un linguaggio fortemente utilizzato in ambito web. Utilizzando un database come Mongo \`e possibile estendere JS con un layer di persistenza;
\item Node.js consente di ottenere performance elevate. V8 compila ed esegue JS efficientemente, in quanto V8 compila JS producendo codice macchina nativo. La "magia" dietro a Node.js \`e l'event loop. Quest'ultimo \`e un single thread in grado di servire tutte le richieste I/O in modo asincrono (e una alla volta). Tradizionalmente, le operazioni IO possono essere eseguito in modo sincrono (e quindi bloccante) o in modo asincrono creando thread concorrenti. Quest'ultimo \`e un approccio obsoleto che consuma grandi quantit\`a di memoria, \`e difficile da programmare ed \`e computazionalmente oneroso (basti pensare al context switch tra thread). Quando un'applicazione Node.js deve servire un'operazione asincrona, questa invia un task asincrono all'event loop insieme alla callback. Quando l'operazione asincrona \`e completa, l'event loop esegue la callback specificata
\item Node consente di creare in modo rapido applicazioni scalabili in grado di gestire un elevato numero di connessioni simultanee con un grande throughput
\item npm \`e il package manager di Node.js, \`e veloce, robusto e consistente. Esso \`e in grado di gestire e installare le dipendenze specificate nel progetto. Esso mantiene i package isolati dagli altri progetti evitando conflitti di versioni
\item Real-time made easy. L'event loop \`e in grado di gestire in modo efficiente applicazioni web multi-user in modalit\`a real time utilizzando protocollo websocket. Le websocket sono un semplice canale di comunicazione bidirizezionale tra client e server. Quest'ultimo pu\`a eseguire la push di data verso il client in modo attivo e autonomo. Websock si basa su TCP, evitando quindi l'overhead introdotto da HTTP
\item Corporate Caretaker. Node \`e correntemente sponsorizzato da Joyent che ha assunto un project leader e altre figure che contribuiscono al progetto. Il futuro di Node \`e quindi "assicurato" dalla compagnia. Aziende quali Walmart, Microsoft, Yahoo, Paypal, Voxer (...) si sono mostrate fortemente interessate in tale tecnologia
\item Hosting. Platform-as-a-Service (PaaS) provider supportano forlmamente il deployment di applicazioni Node.js
\item Node.js dispone di una plethora di database adapter disponibile nella
Sails.js community per MySQL, MongoDB, PostgreSQL, Redis, e Microsoft SQL Server
\item Sviluppo rapido e agile. E' facile e veloce sviluppare e eseguire nuove applicazioni. Node.js e i relativi package forniscono inoltre funzionalit\`a di test
\end{enumerate}
\paragraph{JAVA vs Node.js}
E' possibile scrivere web service facendo uso di tecnologia Java, segue un elenco di pro e contro:
\begin{itemize}
\item Rock-solid foundation, Java ha \textit{bug}, ma la JVM \`e consolidata da 20 anni
\item Migliori IDE di sviluppo: Eclipse, NetBeans, IntelliJ (utilizzato in questo progetto)
\item Debugging remoto: esistono tool di profiling per l'identification di bottleneck e failures
\item JavaScript pu\`o essere utilizzato per scrivere codice client/server in modo quasi trasparente (migliore code migration)
\item Database query: Java richiedere di scrivere query in SQL da richiamare tramite appositi connettori. Mongodb consente un'integrazione ottima con JavaScript e Node.js
\item Molti web service e database ritornano dati in formato JSON, parte costituente di JavaScript
\item JavaScript consente la gestione agile di progetti "semplici", ma Java consente di applicare un livello maggiore di ingegneria del software;
\item Node.js non richiede utilizzo di multithreading
\item Java consente exploting di multithreading, ci\`o consente di aggirare problemi di lock dell'event loop di Node.js, se una richiesta Node.js \`e lenta, tutto il sistema rallenta
\item Cross compiling tra i due linguaggi, engine come Rhine consentono di eseguire JavaScript all'iterno di applicazioni Java
\end{itemize} 
Considerando i pro e contro (e soprattutto per interesse personale), Node.js \`e risultata la soluzione migliore. 

Vedi anche
\begin{lstlisting}
https://axis.apache.org/axis2/java/core/docs/pojoguide.html
\end{lstlisting}
\section{Local and remote addresses}
Nello scenario remoto l'indirizzo del tuple center \`e reperibile tramite il DNS server che ritorna tale informazione al pinging tuple center.
\begin{lstlisting}
class DaemonTCPingRemote(tc: TupleCenter, ...) [...] {
	override def ping = {
		println(tc.toString + "pinging")
		tc.address = http.sendPost(dns address, data)
		/* post method returns the tuple center address */
	}
	[...]
}
\end{lstlisting}
Nello scenario locale un paradigma differente \`e utilizzato seguendo il principio dell'inversione di controllo. Il pinger tuple center non necessit\`a di conoscere il proprio indirizzo, in quando il receiver del ping estrapola tale informazione dal pacchetto in ingresso.
\begin{lstlisting}
class Daemon_TCNeighbours_LAN(tc: List [TupleCenter]) [...] {
	val serverSocket: DatagramSocket
	val receiveData: Array [Byte]
	val receivePacket: DatagramPacket

	override def run () =
		while (true) {
			/* waiting for the new tuple center */
			val ntc = getNeighbour()
			/* add the new tuple center to existing ones */
			tc.foreach(t => t.addNeighbour(ntc))
		}
	
	def getNeighbour() : TupleCenter = {
		/* waiting for a ping */
		serverSocket.receive(receivePacket)
		/* ping received */
		val neighbour = [...] /* getting information about the neighbour */
		neighbour.address = receivePacket.getAddress.toString
		neighbour
	}
}
\end{lstlisting}
\section{Deployment del progetto}
Struttura del progetto:
\begin{figure}[H]
\center
\includegraphics[width=\textwidth]{img/package.png}
\caption{Package structure}
\end{figure}
\begin{enumerate}
\item \textit{discovery}: discovery business logic;
\item \textit{discovery\_njs}: name space web application;
\item \textit{discovery\_njs\_frontend}: web application per scopo di debug del server dns;
\item \textit{bitpantarei\_client/discovery4tucson}: implementazione di componenti per tucson.
\end{enumerate}
Deployment del progetto:
\begin{figure}[H]
\center
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{img/deployment.png}
\caption{Deployment}
\end{figure}
\begin{enumerate}
\item \textit{discovery/Daemon\_Cleaner\_Server.scala}: componente responsabile dell'eliminazione di elementi obsoleti dalla lista del server dns. Da attivare una \textit{sola} volta;
\item \textit{discovery\_njs/start.sh}: file responsabile dell'avvio del servizio dns;
\item \textit{discovery\_njs\_frontend/start.sh}: file responsabile dell'avvio del front end del server dns.
\end{enumerate}
\section{Debug}
Per verificare l'effettivo funzionamento del sistema remoto \`e stata sviluppata una semplice applicazione web (basata su Node.js). Essa \`e raggiungibile presso l'indirizzo 
http://127.0.0.1:8080. Il debug del pinging locale \`e invece facilmente gestibile tramite l'inserimento di breakpoint nel codice.
\begin{lstlisting}
http://www.luiselizondo.net/mongoose-vs-mongojs-on-node-js/
\end{lstlisting}
\section{Avvio del sistema}
\section{Problemi}
\begin{enumerate}
\item Questo progetto manca di robustezza in quanto \`e mantenuta attiva una singola copia del server dns;
\item Le interazioni tra centri di tuple non sono sicure, in quando il protocollo di comunicazione non si basa su https.
\end{enumerate}
\section{Sviluppi futuri}
\begin{enumerate}
\item Futura delivery su cloud.
\end{enumerate}
\section{Assunzioni del sistema}
\begin{enumerate}
\item Tutti i tuple center operano sulla stessa porta globale;
\item Il servizio di discovery, lan o remoto, di centri di tuple pu\`o essere utilizzato in mutua esclusione;
\item Il concetto di location \`e predisposto ma non implementato;
\item Il sistema non opera con indirizzi logici;
\item Come indicatore di tempo sono utilizzati i millisecondi correnti nella macchina (tempo per ping);
\item L'informazione n@a:p individua univocamente un tuple center. 
\end{enumerate}

\end{document}

